В пустой теплоизолированный сосуд наливают воду при температуре $t_0 = 20\cels$ струйкой с массовым расходом $\mu = 2{,}0\unit{г/с}$. Когда в сосуде оказывается $m = 100\unit{г}$ воды, в нем включается нагреватель мощностью $N = 200\unit{Вт}$. Температура содержимого сосуда измеряется помещённым в него ртутным термометром. Определите:
\begin{enumtask}
	\item Через какое время $\tau_1$ с момента включения нагревателя температура воды в сосуде увеличится до $t_1 = 30\cels$?
	\item До какой максимальной температуры $t_\text{max}$ сможет нагреться содержимое сосуда?
\end{enumtask}
Выведите зависимость скорости $v$ подъёма столбика ртути термометра от времени $\tau$ с момента включения нагревателя, если на его шкале расстояние между отметками $t_0$ и $t_1$ равно $\ell = 2{,}0\unit{см}$. Определите скорость подъёма столбика при температуре $t_1$.\\
Удельная теплоёмкость воды равна $c = 4200\djkgC$. Процессы теплообмена происходят быстро, теплоёмкости термометра и сосуда малы.
